二手買賣回氣成交 地產經紀呻：睇樓睇到腳軟

中原地產十大屋苑周末交投量錄得20宗成交，按周大幅上升185.7%，創6周新高，四日假期錄得27宗成交，零成交屋苑收窄至1個。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，四日復活節長假市民留港防疫，睇樓成假期活動之一，一手新盤未有新焦點，準買家集中於二手屋苑覓盤。肺炎疫情下全球量寬，現金貶值，加上低息環境下供平過租，買家選擇置業保值。市場上平價筍盤已被消化，樓價較早前跌幅放緩，業主議價空間維持3至5%。

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，受疫情影響，市民於復活節4天長假被迫留港未能外遊，即使在「限聚令」下睇樓活動受阻，惟市場購買力持續，連日來貨尾銷情相當理想，而不少二手業主提供一定議價空間帶動下，不少準買家趁勢入市，復活節樓市明顯復活。布少明預期，樓價短線仍受壓，購買力已被引出，未來二手交投將視乎業主取態，若業主持續降價，相信二手成交可望回升。

各區二手普遍旺場，美聯物業翁凱傑稱，復節活四天假期，沙田第一城錄7宗成交，市民空群出擊睇樓，形容「睇樓睇到腳軟」。他又指，二手轉旺，「鎖匙盤」成搶手貨，該7宗成交，4間屬鎖匙盤，其中52座低層G室，實用面積304方呎，本月10日才放盤，叫價530萬元，放盤僅一天，11日便以522萬元沽出，屬屋苑近期最平成交，呎價17,171元。

沙田第一城部份叫價偏低的放盤，更反價易手。翁凱傑稱，10座低層G室，實用面積327方呎，業主本來叫價530萬元，最終反價5萬元，以535萬元獲承接，呎價16,361元。屋苑目前只餘下約16個鎖匙盤放盤，重返去年社會運動前低位，入場費升至約550萬元。最平鎖匙盤為2座低層C室，實用面積327方呎，因為樓下一層有兩個凶宅，故業主開價僅507萬元，比銀行估值低近一成。

中原地產伍耀祖表示，本周末嘉湖山莊錄得2宗成交，四日假期錄得4宗成交。分行促成成交單位為嘉湖山莊美湖居5座中層G室，實用面積544方呎，3房間隔，以583萬元易手，呎價10,717元。中原地產洪金興表示，觀塘麗港城四日長假錄1宗成交，為3座高層H室，實用面積748方呎3房間隔，望開揚園景，以999.9萬元易手，呎價13,368元。

青衣居屋三個鐘逾10枱客睇樓

青衣居屋更要排隊睇樓。美聯物業蘇順華表示，青衣居屋青華苑B座低層8室，屬實用面積363方呎兩房間隔，向東南望山景，業主趁復活節假期賣樓，昨天下午三時左右到地產代理放盤，自由市場開價460萬元，並安排今天早上11時起開放單位予準買家參觀，結果首日開放約三小時，便吸引10多枱客睇樓，其中一名上車客即睇即買，以438萬元入市，呎價12,066元，成交價重回2019年3月份水平。蘇解釋，現時屋苑非常缺盤，細單位可睇樓500萬元內只得3間。

業主減價，刺激各區成交暢旺。中原地產曾慧敬稱，屯門單幢盤麗寶大廈低層B室，實用面積248方呎，業主開價350萬元，減至303萬元沽出，減幅13%，呎價12,218元。

美聯物業彭曉君稱，上水居屋旭蒲苑A座低層4室，實用面積546方呎，市場放盤僅兩至三天，原叫價520萬元，略為減價7萬元，便以513萬元獲承接，呎價9,396元。

林一鳴：樓市根本沒有死過

樓市是否真「復活」，資料投資者林一鳴這樣回應，「根本沒有死過，何來復活！」他稱，去年社會運動還會令樓價跌5%至10%，但肺炎期間根本沒有怎樣下跌，並反問記者:「如果你有樓，你會因為肺炎劈價賣樓嗎?」。市場人士認為，若失業率惡化，等錢使業主將劈價賣樓，林一鳴卻認為，「只可惜等錢 (使)，失業」的人，多數都冇樓」，並指現在的情況很清楚，無論是政治事件或肺炎，受影響最大的行業是零售、飲食及旅遊，以中低收入階層為主。林一鳴最近也想入執平貨，「我也想，但要俾15%稅，很肉痛」。

腳軟？好明顯佢冇操體能啦～～

[即時生效]以後邊個再鬥黃就原地做一set體能

「只可惜等錢 (使)，失業」的人，多數都冇樓」

呢句咁抵死既
有辣招之後有樓嗰啲通常都有實力㗎啦

業主賺夠 而家拎cash 想感受下蝕通脹同qe 銀紙貶值

點解成日單方面認定業主賣樓渣cash？
唔比人樓換樓

供平過租你肯定？

連燈：2047！窮人無腦先會買樓，賺得一兩球，儲錢移民好過

咁銀串呀

你係咪唔記得左自己講完一買一賣成本等於蝕左

人地有錢佬換錢投資做生意做cash flow, 你估好似你咁此諗
你睇個d十年升200%, 人地兩年到就做到la

換大都唔比 惡到

一撚定啦， 個個都係換樓
呢到都好多拎住幾層話收租， 全部都係用家

個個淡友都係cash is king
king左去邊？睇過

有睇開樓就知，明顯多咗好多人睇樓，九成按進一步扭曲樓市，跌少少就成班湧出黎買樓

起碼7成都問9按， 有去地產舖就知。

理得你幾按，對佢地黎講最緊要有deal姐

D人太得閒無聊去睇樓姐
例申：有去睇啟德 多人到傻

我睇元朗。屯門，荃灣，沙田，將軍澳呢d上車盤個價硬到，有個盤睇中咗比票減佢5%，個盤最後接近零議價賣咗。個價同一九年高位差唔多，買唔到都唔算可惜

有一班人係谷住篤精好耐， 唔射唔舒服

我又唔覺仲可以升幾多，但又唔會跌得多。唔買都要租，每年十幾萬

香港真係好懸殊
一邊好多人冇工開，一邊爭住入市

On撚9
講到做生意投資冇風險咁
唔好話拎舊錢炒大期
一日double up 添

呎價8000/10000/12000/15000
連登仔: 樓爆了
呎價18000
連燈仔:

有人話揸住6球cash㗎

業主惡過鬼 匙盤又少 有租客就唔肯開門
俾票佢還價5% 直程唔回價傾

近排諗住買多層放租
發覺元朗同將軍澳乜撚盤都冇曬
Tko D 近海一房7球半先有貨
呎價2萬

急咩， 你真係覺得過多幾個月情況就好d?

Yes 想入市都係咁話，點樣可以重升重諗會升係發夢。

講真依家入都係換樓或上車多。叫做不停有人托住。

買左就可以唔洗租，冇左個俾業主叫走同有個屋企可以係自己，俾你去整，佈置下。呢樣就同賺蝕冇關。

接連有劈價成交啲AA 係咪嚇到腳軟

AA9有成交先有佣袋，話知你升跌，點解要腳軟？

係有成交就有佣收，業主觀望唔放，買家觀望唔買。加下樓價跌，份佣變相都少左

gogogogogo

你後面exactly係我想入市的理由巴打睇邊區？

我都係呢個理由先睇樓想買。

我睇緊美孚/荔枝角/長沙灣。你呢？

我應該aim for 大西北，要就屋企人番工。budget七百萬頭，唔想買太細間你會考慮舊樓如美孚新村？新少少四小龍就貴好多。

大西北其實應該更多平既選擇

美孚，其實好抵，呎價平，交通無敵，但太舊，同埋5xx果d多正方形廳，難用。

買左預自住一世，因為下手按揭過多幾年我怕有機會做唔足30年。

我個人都係屬意4小，長沙灣睇過單棟. 管理費太貴

窮既繼續係窮

美孚太舊啦 供完都變歷史古蹟

少得幾多，600萬樓收兩邊1% 嘅十分一，即係$12000，樓價跌10% 都係收少$1200，快快手成交好過，做乜要幫你托價

比5成首期咪係

希望地產界唔好問政府攞補貼

如果依家30歲買，可能到個孫果代有機會既

所以睇果時一問agent 呢個做按揭足唔足30年既問題，多數佢地都係輕輕帶過。

但美孚住係幾好住既

而家樓市
除非借五成啦
租金先同供款打和

依家上車買家有幾多係做五成按揭